---
title: "دربارهٔ وبلاگ Them's Good Broth"
description: "وبلاگ Them's Good Broth در آدرس https://stiobhart.net/ یکی از وبلاگهای بسیار جالب توجه است. نویسندهٔ این وبلاگ آزادی خواه، هنرمند، و به برنامه نویسی علاقه مند است و وبلاگش را با هیوگو مدیریت می کند"
tags: [سایر وبلاگها,استیوب هارت]
categories: []
date: 2020-04-10T13:35:00+03:30
draft: false
needsCommenting: true
---
من در حدود یک سال است که با وبلاگ [Them's Good Broth](https://stiobhart.net/) آشنا شده ام. نویسنده‌ٔ وبلاگ stíobhart matulevicz ساکن بریتانیا است و در دانشکده ای موضوعات هنری (گرافیک؟) تدریس می کند. استیوبهارت فردی آزادی خواه و از سانسور متنفر است. او با زبان های برنامه نویسی به ویژه پایتون آشنا است. او وبلاگش را مثل این وبلاگ حقیر به وسیلهٔ هیوگو بروزرسانی می کند. Broth به معنی آبگوشت است و اینکه چرا استیوبهارت نام وبلاگش را «این آبگوشتهای خوب» گذاشته، باید به [صفحه‌ٔ دربارهٔ وبلاگ خودش](https://stiobhart.net/about/) بروید و از زبان خودش بخوانید.

تعدادی از مقالات این وبلاگ دارای مطالب مفیدی در مورد مسائل مختلف مدیریت وبلاگ هستند. فهرستی از این مقاله ها را در ادامه مشاهده می کنید:

۱. مقالهٔ [افزودن سرویس نظردهی Isso به Hugo](https://stiobhart.net/2017-02-24-isso-comments/) نرم افزار Isso و نحوه‌ٔ استفاده از آن را توضیح می دهد. [Isso](https://posativ.org/isso/) یک سرویس برای ثبت و بازیابی نظرات کاربران یک سایت است. این نرم افزار آزاد و بازمتن با پایتون پیاده سازی شده و از مخزن بسته های پایتون یا [PyPi](https://posativ.org/isso/docs/install/#install-from-pypi) قابل دریافت است. استیوبهارت در مقالهٔ خود توضیح می‌دهد که چطور این سرویس را روی سرور خود نصب کنیم، پیکربندی کنیم، و همچنین چطور پروژهٔ وبلاگ را روی سیستم کاری خود تغییر دهیم تا hugo بتواند با Isso کارکند.

۲. چرا من تصمیم گرفتم از سرویس مجانی Disqus در وبلاگم استفاده نکنم؟ یکی اینکه Disqus کاربران را وادار می‌کند برای نظردادن ثبت نام کنند. دوم اینکه بدون پراکسی یا VPN از ایران دسترس پذیر نیست. سومین دلیل که استیوبهارت را نیز وادار کرد Disqus را کنار بگذارد و از Isso استفاده کند این است که [Disqus بدون اطلاع صاحبان وبسایت لینکهای موجود در نظرات را به شبکهٔ تبلیغاتی viglink.com منحرف (redirect) می کند](https://stiobhart.net/2017-02-21-disqusting/).

۳. استیوبهارت علاقه دارد [از ساده ترین راه برای بروزرسانی مطالب وبلاگش استفاده کند](https://stiobhart.net/2016-01-28-why-complicate-things/)، و این ساده ترین راه شامل استفاده از گیت در خط فرمان گنو/لینوکس است.

۴. در این مقاله می گوید چگونه [وبلاگ خود را از Tumblr به hugo منتقل کرد](https://stiobhart.net/2014-12-08-hugo-if-you-want-to/)

مقالاتی هم در این وبلاگ هستند که برخی جریانات جامعهٔ اینترنتی را نقد می کنند. برای مثال مقاله ای که [ایدهٔ احمقانهٔ سرویس What3Words را نقد می‌کند و انگیزه های سودپرستانهٔ طراحان این سرویس را افشاء می کند](https://stiobhart.net/2016-01-15-stupidest-idea-ever/). همچنین استیوبهارت در [این مقاله به طراحی تخت (Flat Design) اعتراض می کند که توسط شرکت اپل معرفی شده و به گفتهٔ استیوبهارت کورکورانه توسط همهٔ طراحان کرهٔ زمین دنبال می شود](https://stiobhart.net/2015-03-23-skeuomorphism-ftw/).

ما انتظار داریم شرکت بزرگی مثل آمازون اهمیت زیادی به کاربران بدهد و وبسایت این شرکت تجربهٔ کاربری خوبی ارائه کند. ولی شاید در سال ۲۰۱۵ [آمازون زیاد به کاربرانی که میخواهند کالاهایی را بفروشند اهمیتی نمی داده است](https://stiobhart.net/2015-09-21-amazon-seller-account/)

زمانی بود که بیشتر وبسایتها پنجره های popup نمایش می دادند. این پدیده آنقدر گسترده شد که صدای همه را در آورد. مرورگرها به افزونه ها یا ابزارهایی مجهز شدند که جلوی popup را می گرفت. مدتی بود که دیگر در وبسایتها شاهد چنین مواردی نبودیم، ولی در چند سال اخیر تمایل آزار دهنده ای در میان صاحبان وبسایتها پیدا شده است مبنی بر اینکه با قراردادن یک عنصر div روی بقیهٔ قسمتهای سایت، یک دیالوگ به کاربر نشان دهند که اصرار می کند کاربر در خبرنامهٔ سایت نامبرده ثبت نام کند، از فروشگاه سایت خرید کند یا صاحب سایت را در شبکه های اجتماعی دنبال کند. این پدیده نشان می دهد انگیزه های سودپرستانهٔ برخی از گردانندگان وبسایتها نسبت به ده سال پیش تغییری نکرده است. استیوبهارت نیز در [این مقاله](https://stiobhart.net/2015-05-04-overlays-new-popups/) و [این مقاله](https://stiobhart.net/2015-08-18-jsoverlaysrevisited/) این پدیده را بررسی می کند و نمونهٔ این تبلیغات مزاحم در برخی سایتهای معروف را نشان می‌دهد. همچنین پیشنهاد می‌کند کاربران هرگاه با چنین دیالوگهای مزاحمی برخورد کردند بلافاصله پنجره یا tab وبسایت را ببندند، شاید کاهش ناگهانی ترافیک سایت در صفحاتی که شامل چنین دیالوگهایی هستند به گردانندگان وبسایت نشان دهد کاربران با این حرکت مخالفند و وادار شوند که این دیالوگهای مزاحم را از سایت خود بردارند.



برخی از مقالات این وبلاگ راه حل برخی مشکلات فنی رایانه یا گوشی هوشمند را نشان می دهند. برای مثال:

* [چگونه نوار جستجوی گوگل را از صفحهٔ اصلی اندروید مارشمالو حذف کنیم؟](https://stiobhart.net/2015-11-13-android-marshmallow-remove-google-searchbar/)
* [نکات کاربردی در مورد تویتر](https://stiobhart.net/2015-10-03-twitter-tips/)
* یادآوری این موضوع به کاربرانی که می خواهند نسخهٔ جدید OSX را روی چند رایانه‌ نصب کنند که [قبل از شروع نصب، فایل نصب را در جایی ذخیره کنند](https://stiobhart.net/2015-10-01-hold-on/) چون پس از نصب خود به خود پاک می شود.
* اگرچه تنها ارزش رقابتی دارد، این مقاله نشان می دهد [چگونه از طریق یک تبلت اندرویدی، وبلاگ استاتیک خود را با hugo بروزرسانی کنیم](https://stiobhart.net/2015-03-04-ultimate-geekiness/)

